特朗普：氣候變化是真的，但會回復過來

特朗普：氣候變化是真的，但會回復過來

美國總統特朗普首次承認氣候變化真有其事，但認為「會回復過來的」。

特朗普接受CBS節目「60分鐘」（60 Minutes）訪問，曾經說過氣候變化是「騙局」的他，稍微改了口風：

「我認為有些事情在發生、在改變，但會回復過來的。我不認為這（氣候變化）是個騙局，我想，情況跟以前不同了。但我不肯定那是不是人為。我會說：我不想為此花掉數以萬億美元，我不要為此而失去數以百萬計的職位。」

談及有氣候專家認為海水變暖造成超級颶風更頻繁出現，特朗普的回應是：「你來告訴我是什麼專家，因為他們都政治目的。」

對於南北極的冰層融化、海平面上升等問題，特朗普說：「你不會知道那是否真的跟人類活動有關。」

可見，特朗普雖然承認有氣候變化，但美國政府的立場沒有改變。

訪問又觸及很多其他問題，當中包括：

- 特朗普指俄羅斯總統普京有可能參與一些暗殺行動，但「我得依賴他們（俄羅斯），而且又不是在美國發生。」

- 俄羅斯有干擾2016年的大選，但他認為「中國都有」。

- 特朗普曾在一次演說中嘲笑指控最高法院法官大法官卡瓦諾（Brett Kavanaugh ）性侵的福特教授（Christine Blasey Ford ），他在訪問中表示自己「尊重」福特，但又說：「如果沒有那次演說，我們未必會贏（卡瓦諾獲任命為最高法院法官）。」

侵仔過兩年會認架喇

侵:嗰啲咁嘅專家,食屎啦!